被捕德國交換生：警察不斷9叫 用警棍威脅我們

「我已經看過太多片段，香港本地人被警察打（得頭破血流）。」無辜捲入衝突的德國交換生回到德國向媒體述說著可怕經歷。馬裡烏斯（化名）不希望公佈自己全名。他在接受采訪，說到可怕之處，雙手還在顫抖。

據德國之聲報道，11月14日被香港警方拘捕的德國交換生接受保釋並回到德國。他接受了德國商報的匿名採訪。

馬裡烏斯8月成為香港嶺南大學的交換生，他原本希望去南非讀書，但家人擔心那裏不穩定，於是他改選擇去香港。一開始，一切都還好，但幾個星期之後，開始有了市民運動，頻繁發生警民衝突。

馬裡烏斯在宿舍中和當地學生討論有關示威的事情。他和本地學生一起喝啤酒，然後一起在網上的看關於警察和示威者的視頻片段。他説，香港學生們告訴他他們要走上街頭的原因，這讓他覺得有感染力。

警察對年輕人總是很暴力，於是和平示威演變成勇武暴力。盡管如此，有時候示威者有些過分軍事化了。 （造成的毀壞）「需要許多年才可以修復吧。」現在他説。

馬裡烏斯和其他交換生一樣，關注著香港的局勢。 11月開始，他開始變得小心，很少進入可能發生示威的市區。這時候，不少其他交換生已經選擇離開香港，但馬裡烏斯覺得自己還算安全，可以留下。

馬裡烏斯在接受採訪時說，11月14日，他在電話中試圖安慰擔憂的家人：我成年了，能夠評估局勢，我相信自己沒有處在危險中。幾個小時後，他在示威現場被香港警察拘捕。

馬裡烏斯與家人通話後，和朋友想去學校附近的餐廳吃飯，當天學校所在地的屯門區又有示威。購物中心附近的餐館都關門了，他們離開購物中心，遇到了大量催淚彈煙霧，兩個德國交換生戴上口罩。

這地區許多人都會隨身帶口罩以應對催淚彈這種情況。甚至有學生在課堂上也戴口罩。突然，大約10名防暴警出現，圍捕這兩個德國交換生。

「警察朝我們吼叫，並用警棍威脅我們。」經過的路人用手機拍下了過程。

其中一個警察說：我們見到你們丟燃燒瓶！德國學生拒絕這個指控並出示護照：「我們只是交換學生，我們和示威者沒有關係！」他們的辯解在香港警方面前完全沒用。

馬裡烏斯不敢想像，如果他們不是來自歐洲，他們將會怎樣？ 「我已經看過太多片段，本地人被警察打（得頭破血流）。」

馬裡烏斯說，之後他們被帶到警署。他們需要穿過大概5、60名警察。警察大聲呼喊著，慶祝他們逮捕了兩個外國學生。 「這很可怕。」

第二天，他經受了幾個小時的審訊。他反復解釋，他沒有參加示威。最後，律師告訴他，他可以獲得保釋。一名學生朋友借給他保釋需要的1000港幣（約115歐元）。馬裡烏斯想馬上回家，立刻就走。

第二天一早，他就買了當天的機票。馬裡烏斯說，因爲我們是歐洲人，我們很幸運。但是我們對香港人負有（道義上的）責任。 「貿易夥伴關係不應當高過人權。」

推德國戰線！

無力都推

推

他原本希望去南非讀書，但家人擔心那裏不穩定，於是他改選擇去香港。

要黎既始終都要黎，無得避

綠曱甴：忽腰

德：Fick deiner Mutter

德國

好慘 香港人好撚慘

保釋完即刻飛走 會唔會被人通輯？

D狗連生命面包都不如

德國民主人權法來了

德國要用華為，唔好攪大件事

請廣傳（德國）

最後嗰句好撚正確，但係又有幾多人明同做到

他原本希望去南非讀書，但家人擔心那裏不穩定，於是他改選擇去香港。

Push

香港有撚權去歐洲捉人咩,
同中國留學生走澳洲卡數差唔多

命中注定

慘

有無嶺大人識佢地，可以搵到佢地幫手歐洲戰線？

野人生番食人族